# Язык разметки гипертекста HTML (HyperText Markup Language)

Язык разметки гипертекста html предназначен для верстки веб-страниц.
Базовая структура html-документа выглядит следующим образом:

```html
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <title>Document</title>
</head>
<body>
    
</body>
</html>
```

## Теги
Документ html состоит из тегов, как можно видеть на примере `<head>`
и контента их наполняющего:

```html
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <title>Document</title>
</head>
```

В основном теги - это парные сочетания открывающего и закрывающего:

```html
<h1> Это заголовок первого уровня </h1>
```

Но существуют и одинарные теги, например:

```html
<link rel="stylesheet" href="style.css">
```

у которых отсутствует закрывающая пара.
<br>
<hr>

### Основные теги
`<html> </html>` - Создает html-документ. 
<br>
<br>

`<head> </head>` - Установка title и иной meta-информации, которая не отображается в документе. 
<br>
<br>

`<body> </body>` - Выделяет видимую часть документа
<br>
<br>

`<title> </title>` - Помещает название документа в строку заголовка; при добавлении страниц в закладки это то, что добавляется в закладки Атрибуты тела (используется только в рассылках по электронной почте)
<br>
<br>

`<body bgcolor=?>` - Устанавливает цвет фона, используя имя или шестнадцатеричное значение
<br>
<br>

`<body text=?>` - Задает цвет текста, используя имя или шестнадцатеричное значение
<br>
<br>

`<body link=?>` - Устанавливает цвет ссылок, используя имя или шестнадцатеричное значение
<br>
<br>

`<body vlink=?>` - Устанавливает цвет посещенных ссылок, используя имя или шестнадцатеричное значение
<br>
<br>

`<body alink=?>` - Устанавливает цвет активных ссылок (при щелчке мышью)
<br>
<br>
<hr>

### Текстовые теги
`<pre> </pre>` - Создает предварительно отформатированный текст 
<br>
<br>

`<h1> </h1> --> <h6> </h6>` - Создает заголовки -- H1=самый большой, H6=самый маленький
<br>
<br>

`<b> </b>` - Создает полужирный текст (вместо этого следует использовать `<strong>`)
<br>
<br>

`<i> </i>` - Создает текст, выделенный курсивом (вместо этого следует использовать `<em>`)
<br>
<br>

`<tt> </tt>` - Создает текст в стиле пишущей машинки
<br>
<br>

`<code> </code>` - Используется для определения исходного кода, обычно моноширинного.
<br>
<br>

`<cite> </cite>` - Создает цитату, обычно выделенную курсивом
<br>
<br>

`<address> </address>` - Создает раздел адреса, обычно выделенный курсивом
<br>
<br>

`<em> </em>` - Выделяет слово (обычно выделяется курсивом)
<br>
<br>

`<strong> </strong>` - Выделяет слово (обычно выделяется жирным шрифтом)
<br>
<br>

`<font size=?> </font>` - Устанавливает размер шрифта - от 1 до 7 (вместо этого следует использовать CSS)
<br>
<br>

`<font color=?> </font>` - Устанавливает цвет шрифта (вместо этого следует использовать CSS)
<br>
<br>

`<font face=?> </font>` - Определяет используемый шрифт (вместо этого следует использовать CSS)
<br>
<br>
<hr>

### Ссылки
`<a href="URL">clickable text</a>` - Создает гиперссылку на унифицированный указатель ресурсов.
<br>
<br>

`<a href="mailto:EMAIL_ADDRESS">clickable text</a>` - Создает гиперссылку на адрес электронной почты
<br>
<br>

`<a name="NAME">` - Создает целевое местоположение в документе
<br>
<br>

`<a href="#NAME">clickable text</a>` - Создает ссылку на это целевое местоположение
<br>
<br>
<hr>

### Форматирование
`<p> </p>` - Создает новый абзац
<br>
<br>

`<br>` - Вставляет разрыв строки (возврат каретки)
<br>
<br>

`<blockquote> </blockquote>` - Помещает содержимое в кавычки - делает отступы текста с обеих сторон
<br>
<br>

`<div> </div>` - Используется для форматирования содержимого блока с помощью CSS
<br>
<br>

`<span> </span>` - Используется для форматирования встроенного содержимого с помощью CSS.<br>
<br>
<br>
<hr>

### Списки
`<ul> </ul>` - Создает ненумерованный список
<br>
<br>

`<ol start=?> </ol>` - Создает упорядоченный список (начало = xx, где xx — счетчик)
<br>
<br>

`<li> </li>` - Охватывает каждый элемент списка
<br>
<br>

`<dl> </dl>` - Создает список определений
<br>
<br>

`<dt>` - Используется перед каждым термином определени
<br>
<br>

`<dd>` - Используется перед каждым определением графического элемента
<br>
<br>

`<hr>` - Вставляет горизонтальную линейку
<br>
<br>

`<hr size=?>` - Устанавливает размер (высоту) горизонтальной линейки
<br>
<br>

`<hr width=?>` - Устанавливает ширину правила (в % или абсолютной длины в пикселях)
<br>
<br>

`<hr noshade>` - Создает горизонтальную линейку без тени
<br>
<br>

`<img src="URL" />` - Добавляет изображение; это отдельный файл, расположенный по адресу URL
<br>
<br>
<hr>

### Ссылки
`<img src="URL" align=?>` - Выравнивает изображение влево/вправо/по центру/снизу/верху/середине (используйте CSS)
<br>
<br>

`<img src="URL" border=?>` - Устанавливает размер рамки вокруг изображения (используйте CSS)
<br>
<br>

`<img src="URL" height=?>` - Устанавливает высоту изображения в пикселях
<br>
<br>

`<img src="URL" width=?>` - Устанавливает ширину изображения в пикселях
<br>
<br>

`<img src="URL" alt=?>` - Устанавливает альтернативный текст для браузеров, которые не могут обрабатывать изображения<br>
<br>
<hr>

### Формы
`<form> </form>` - Определяет форму
<br>
<br>

`<select multiple name=? size=?> </select>` - Создает прокручивающееся меню. Размер устанавливает количество элементов меню,которые видны до того, как пользователю потребуется прокрутить меню.
<br>
<br>

`<select name=?> </select>` - Создает выпадающее меню
<br>
<br>

`<option>` -определяет отдельные пункты списка, создаваемого с помощью контейнера `<select>`
<br>
<br>

`<textarea name=? cols="x" rows="y"></textarea>` - Создает область текстового поля. Столбцы задают ширину, строки задают высоту.
<br>
<br>

`<input type="checkbox" name=? value=?>` - Создает чекбокс.
<br>
<br>

`<input type="checkbox" name=? value=? checked>` - Создает заранее отмеченый чекбокс.
<br>
<br>

`<input type="radio" name=? value=?>` - Radio кнопка.
<br>
<br>

`<input type="radio" name=? value=? checked>` - Заранее отмеченная Radio кнопка.
<br>
<br>

`<input type="text" name=? size=?> `- Создает однострочную текстовую область. `size` устанавливает длину, в символах.
<br>
<br>

`<input type="submit" value=?>` - Создает кнопку отправки. Значение устанавливает текст в кнопке отправки.
<br>
<br>

`<input type="image" name=? src=? border=? alt=?>` - Submit кнопка как картинка.
<br>
<br>

`<input type="reset">` - Создает кнопку сброса
Таблицы (используйте только для макета данных — используйте CSS для макета страницы) Атрибуты таблицы (используйте только для информационных полей электронной почты)
<br>
<br>

`<table> </table>` - Создает таблицу.
<br>
<br>

`<tr> </tr>` - Устанавливает строку в таблице.
<br>
<br>

`<td> </td>` - Задает каждую клетку в строке таблицы.
<br>
<br>

`<th> </th>` - Заголовок таблицы.
<br>
<br>

`<table border=?>` - Ширина границы клеток.
<br>
<br>

`<table cellspacing=?>` - Задает размер пространства между клетками.
<br>
<br>

`<table cellpadding=?>` -Задает внутреннее пространство между границей клетки и контентом клетки.
<br>
<br>

`<table width=?>` - Ширина таблицы в пикселях.
<br>
<br>

`<tr align=?>` - Выравнивание контента клеток таблицы.
<br>
<br>

`<td align=?>` - Выравнивание клеток таблицы.
<br>
<br>

`<tr valign=?>` - Вертикальное выравнивание клеток, относительно строки.
<br>
<br>

`<td valign=?>` - Вертикальное выравнивание клеток.
<br>
<br>

`<td rowspan=?>` - Устанавливает количество строк, которые должна охватывать ячейка (default=1).
<br>
<br>

`<td colspan=?>` - Устанавливает количество столбцов, которые должна охватывать ячейка
<br>
<br>

`<td nowrap>` - Предотвращает разрыв линий внутри ячейки.

<b>Какой то текст<b>
